覺唔覺中文不論作為語言定學科都好亂鳩咁嚟？

根本係一套冇系統可言嘅學科
每當有一樣嘢出咗名就作個體裁/手法俾佢
又夾硬老屈作者表達邊啲邊啲感情
乜撚嘢藍色窗簾嗰啲濕鳩嘢唔講啦
屌佢老母作者痴q咗線就話佢係意識流
個作者亂咁敘事話佢係乜撚嘢插敘亂敘
個作者寫撚錯字就話係通假字
個作者用錯格式標點就話係新詩體裁
你睇依家共產黨啲中文9唔撚搭8，辭不達意，講完一推嘢都冇人知佢up乜春，就係啲戇鳩文人將錯變做啱，搞亂中文個系統嘅後果
中文根撚本就係一班唔識英文，讀唔成書，不學無術嘅契弟為咗保住飯碗，夾硬將中文加鹽加醋懶有特色嘅混醬垃圾
實際上中文就係內容空泛，亂鳩咁嚟嘅語言，小至老師考評局大至共產黨，由最大最惡嘅去決定啱定錯，根本就係一個表無系統裡無內涵嘅垃圾語言垃圾學科

即時13:00
全世界入嚟推呢個post上熱門！

(煲大佢!!!) 白領工會有手足因罷工被OK便利店解僱！！嚴正譴責當局無理打壓，製造白色恐佈！！全城追擊OK便利店！！

魯迅全集讀過未

但係你用中文打呢篇野出嚟

我唔會喺垃圾桶搵嘢食

照你咁講 其實英文，甚至所有語言都係咁

On9睇左頭幾行已經知浪費時間
理解下文學再講野
意識流唔係中文先有

周樹人啲文都未讀過就屌中文廢，同未讀過夏目金之助嘅書走出嚟批評日文一樣-.-

你咁講好多語言都係咁架喎

英文唔係咁咩

Lm

你知唔知英文都有修辭手法
只係dse英文好少問only

不過我認同考中文嘅方法係戇鳩

我間U嗰中文系老師好廢，仲要係副系主任

考嘅方法on9
樓主就直接否定成個語言

一睇就知你係讀唔成書賴啲嘢唔合理嘅傻仔

問作者表達d咩

係最好笑

真係on9到震

一件事，唔同人有唔同解釋，個個人一樣嫁咩。

咁叻就超越左作者啦，仲係到做教師

問係可以問 , 但係有 model answer 呢 , 答超過一個答案當錯 !
重點係分析呀嘛 , 一開頭當你錯 , 後面已經無分

大佬呀 , 啤牌咁明確既野都可以有超過一個可能啦 ...
電腦分析，65%係7，35%係JACK，唔係7就係JACK

如果中文係亂嚟嘅，我就唔會理解你篇文啦。你所講嘅中文係五四運動出產，不倫不類嘅。上面有人講魯迅，你唔想睇嘅，可以睇吓林語堂，就算係痴線佬陳雲都可以。

共產中文就係歐化中文嘅極致

既然你話唔同人有唔同解釋，咁我又可唔可以話樓主篇文反映佢認為中文係種好嘅語言？緊係唔得啦。

樓主今年dse

《怎樣改進英式中文？——論中文的常態和變態》

今日的中文雖因地區不同而互見差異，但共同的趨勢都是繁瑣與生硬。例如，中文本來是說「因此」，現在不少人卻愛說「基於這個原因」；本來是說「問題很多」，現在不少人卻愛說「有很多問題存在」。

對於這種化簡為繁、以拙代巧的趨勢，有心人如果不及時提出警告，我們的中文勢必越變越差，而地道中文原有的那種美德，那種簡潔而又靈活的語文生態，也必將面目全非。

英文沒有學好，中文卻學壞了，或者可說，帶壞了。中文西化，不一定就是毛病。緩慢而適度的西化甚至是難以避免的趨勢，高妙的西化更可以截長補短。但是太快太強的西化，破壞了中文的自然生態，就成了惡性西化。

余光中？